王受文：劉鶴吃了牛肉漢堡，萊特希澤吃了茄子雞丁

自去年12月初習特會後，中美經貿團隊已經先後於北京和華盛頓舉行了三輪高級別磋商，雖然雙方未就經貿議題達成共識，但商務部副部長王受文今日於記者會上透露，國務院副總理劉鶴和美國貿易代表萊特希澤，卻在餐飲上找到了共通點。

王受文稱，中美代表於春節後在華盛頓磋商時，有一天當地下大雪，美國政府「關門」，但是雙方團隊還在繼續溝通。原來計劃的高級別磋商只談2天，後來加到了4天。期間，大家中午都是吃飯盒。

「我可以告訴你細節，劉鶴副總理和萊特希澤都是吃從外面買來的飯盒，劉副總理吃的是牛肉漢堡，萊特希澤吃的是茄子、雞丁。在整個磋商過程中，有咖啡、有茶，但是他們兩位沒有喝咖啡、沒有喝茶，喝的都是白開水，這就是要找共同點」。

王受文更指，從吃飯的共同點上，加上現在雙方經貿團隊都在夜以繼日地溝通，在磋商文本。這是他覺得中美談判有希望的第二點。

記者：陳子凌

來源：

笑死我

講到冇野講。

等於溝女出街，除左傾下閒計，咩曖味野都冇，淡到清水咁。china真係收得皮

共同點只有一個，白開水

馬英九睇手錶?

一齊飲滾水，有共通點，又贏

反枱了

強國人個腦真係裝屎？

岩岩睇新聞都聽到

究竟係唔係平時猜主子心意猜上癮

聽到一舊雲

唔係第一日嘅事

因為冇計傾但又要扮傾
搵d野黎9up
侵侵急住想deal
而家反而到支那佬唔急

一齊呼吸美國空氣，又贏

國際場面講野咁小學雞

他們上同一個廁所
都沒有大便 只有小便
就是找共同點

一齊玩69

中國人食鬼佬嘢
鬼佬食中國人嘢

人地真係得小學程度

唔知醜字點寫，國恥

panda express
orange chicken

鬼佬點會同你飲「白開水」

操你媽的B